\chapter{Analyse}

\section{Domäne}

\section{Konkurrenz} \label{sec:analysis:competition}

Hier werden bereits existierende Lösungen für ähnliche Problemstellungen vorgestellt und analysiert sowie mit der Lösung \gls{UPD89} verglichen.

\subsection{UPD89}

\newcommand{\competitor}[8]{
	\begin{tabularx}{\linewidth}{lX}
		\toprule
		\textbf{Produkt} & #1\\
		\midrule
		\textbf{Hersteller} & #2\\
		\textbf{Beschreibung} & #3\\
		\textbf{Features} & #4\\
    \textbf{Lizenz} & #5\\
		\textbf{Kosten} & #6\\
    \textbf{URL} & #7\\
    \textbf{Eignung} & #8\\
		\bottomrule
	\end{tabularx}
}

\subsection{Landscape}

\competitor{Landscape}
{Canonical}
{Landscape von Canonical ist ein proprietärer Web-Service für das Managen von Ubuntu-Systemen an einem zentralen Ort.

Es kann Software verwaltet und installiert werden, ebenso Security-Updates. Updates können auch automatisch installiert oder wieder entfernt werden.

Landscape unterstützt neben Servern auch Desktops.}
{\begin{itemize}
\item Deployment
\item Software und Update Management inkl. Repository-Verwaltung
\item Monitoring, inkl. Prozess-Zugriff sowie div. Hardware-Abfragen
\item RBAC (Role-Based Access Control)
\end{itemize}}
{Proprietär}
{Kostenlos, benötigt aber eine Advantage-Lizenz. Diese kostet im Minimum 320 USD pro Server pro Jahr.\footnote{Quelle: \purl{http://www.ubuntu.com/management/ubuntu-advantage}}}
{\purl{https://landscape.canonical.com/}}
{Abgesehen von den hohen Kosten ist Landscape nicht Open-Source. Die Lösung ist auch zu umfangreich und bietet viele Funktionen, welche bei Nine bereits durch andere Tools abgedeckt werden (z.B. Deployment, Monitoring).}

\subsection{Ansible}

\competitor{Ansible}
{AnsibleWorks, Inc.}
{Ansible ist eine Plattform zur Automatisierung von Tasks und zur Orchestrierung. Sie kombiniert Softwareverteilung, Kommando-Ausführung und Konfigurationsmanagement.Server werden via SSH angesprochen, es ist kein Agent erforderlich.

Ansible Tower die zentrale Web-basierte Kommandozentrale und ist Open-Source.\footnote{Quelle: \purl{https://www.ansible.com/subscription-agreement}}}
{\begin{itemize}
\item Applikations-Deployment
\item Konfigurations-Management
\item User-definierbare Playbooks für Tasks
\item REST-Schnittstelle für Einbinden in andere Systeme
\end{itemize}}
{GNU General Public License v3}
{Im Enterprise-Paket kostet Ansible Tower 50 USD pro Server pro Jahr für > 1000 Server.\footnote{Quelle: \purl{https://www.ansible.com/pricing}}}
{\purl{https://www.ansible.com/}}
{Hier beläuft sich der totale Preis bei 1500 Systemen auf 75'000 USD pro Jahr, nur um die Updates zu verwalten. Ansible, vor allem auch mit Ansible-Galaxy kombiniert, bietet viel mehr Funktionalität, als Nine benötigt.}

\subsection{Spacewalk}

\competitor{Spacewalk}
{Red Hat}
{Spacewalk ist eine Open-Source Systemmanagement-Lösung für Linux-Systeme. Es basiert auf einer Community, von welcher auch der Support kommt.

Es bietet unter anderem auch ein Update-Management über Systeme und Systemgruppen hinweg. Das Ganze funktioniert über eine zentrale Web-Applikation.

Spacewalk unterstützt Fedora, CentOS, SLE und Debian.}
{\begin{itemize}
\item Inventar über Hardware und installierte Software
\item Installation von Software und Updates
\item Konfigurationen verteilen und managen
\item Content-Verteilung
\end{itemize}}
{GNU General Public License v2}
{Kostenlos\footnote{Quelle: \purl{http://spacewalk.redhat.com/faq.html}}}
{\purl{http://spacewalk.redhat.com/}}
{\"Support für Debian/Ubuntu experimentell, Eierlegende Wollmillchsau\"\footnote{Quelle: interne Evaluation von Nine.ch}}

\subsection{WSUS}

\competitor{Windows Server Update Services}
{Microsoft}
{Windows Server Update Services ist eine proprietäre Update-Software von Microsoft für zentralisiertes Managen von Patches für Microsoft-Server.}
{\begin{itemize}
\item Verteilen der Updates, einmaliges Herunterladen
\item Client-Komponente, welche mit dem Manager kommuniziert und Status-Details liefert
\item Gruppieren von Systemen
\end{itemize}}
{Proprietär}
{Kostenlos\footnote{Quelle: \purl{https://technet.microsoft.com/en-us/windowsserver/bb332157}}}
{\purl{https://technet.microsoft.com/de-de/windowsserver/bb332157.aspx}}
{WSUS eignet sich nur für Microsoft-Produkte. Da Nine.ch ausschlisslich Linux-basierende Server verwendet, fällt WSUS aus technologischen Gründen weg.}

\subsection{Puppet}

\competitor{Puppet}
{Puppet Labs}
{Puppet ist ein Tool um Systeme zu konfigurieren, Software zu installieren oder Programme auszuführen sowie um Daten zu synchronisieren.

Puppet ist als Open-Source oder als kostenpflichtige Enterprise-Version erhältlich. }
{\begin{itemize}
\item Unterstützt verschiedene Linux- und Windows-Systeme
\item in Ruby geschrieben
\item deklarative Sprache zur Ressourcenbeschreibung für Systemkonfigurationen
\item Monitoring (Puppet Dashboard)
\item Client-Server-Architektur mit einem Daemon auf jedem Node
\end{itemize}}
{Apache 2.0 (seit 2.7.0, früher GPL)}
{Kostenlos als Open-Source\footnote{Quelle: \purl{http://info.puppetlabs.com/open-source-puppet-download.html}} oder 120 USD pro Jahr pro Server mit Standard-Support als Enterprise-Verion\footnote{Quelle: \purl{https://puppetlabs.com/puppet/how-to-buy}}}
{\purl{https://puppetlabs.com/}}
{Puppet ist bereits bei Nine im Einsatz. Leider eignet sich Puppet nicht für die Updateverwaltung\footnote{Quelle: \purl{https://ask.puppetlabs.com/question/6576/linux-patch-management-via-puppet/}}}
